近千五市民向私隱署投訴

近千五市民向私隱署投訴

要聞

申訴專員劉燕卿

【本報訊】選舉事務處早前遺失兩部載有全港逾300萬名選民資料的手提電腦，不少選民擔心私隱會因此外洩，立法會資訊科技界議員莫乃光早前發起一人一信投訴選舉事務處洩漏選民私隱，截至昨午總共向私隱專員公署發出了1,465宗投訴。申訴專員劉燕卿昨表示，正在跟進有關事件，經審視之後會再考慮有沒有需要主動作出調查。

申訴署或主動調查

資訊科技界議員莫乃光早前去信申訴專員公署，投訴選舉事務處早前遺失載有全港選民資料的手提電腦，指處方嚴重疏忽、行政失當，促請申訴專員公署作出調查，研判事件中是否有公職人員失職。

莫乃光昨表示，根據政府內部安全指引，政府人員要處理保密資料時，必須使用政府提供的設備，不可以將資料存放在私人手提電腦等設備或流動裝置。而存放電腦的場地須有足夠保安措施，例如放在上鎖的櫃桶，而非隨意放在桌上。莫認為選舉事務處未有切實執行上述指引，而且亦違反了《個人資料（私隱）條例》的保障資料原則。

申訴專員劉燕卿昨證實公署收到相關投訴，但須保密處理，因此未能交代有關數字及詳情，又表示會審視個案，不排除會主動調查，但她強調主動調查的前提是涉及廣大公眾利益，不只倚重投訴數字。

■記者于健民

相關新聞

汪明荃撐許曉暉掌文化局

要聞 2小時前

近四成人不滿政府

要聞 2小時前

戰友爆料 葉劉：事前不知情

要聞 2小時前

選舉處認無派人看管電腦

要聞 2小時前

張建宗未必可冧莊政務司長黑馬 張雲正：畀空間林鄭

要聞 2小時前

經審視之後會再考慮有沒有需要主動作出調查

觀自在菩薩．行深般若波羅密多時．照見五蘊皆空．度一切苦厄．舍利子．色不異空．空不異色．色即是空．空即是色．受想行識．亦復如是．舍利子．是諸法空相．不生不滅．不垢不淨．不增不減．是故空中無色．無受想行識．無眼耳鼻舌身意．無色聲香味觸法．無眼界．乃至無意識界．無無明．亦無無明盡．乃至無老死．亦無老死盡．無苦集滅道．無智亦無得．以無所得故．菩提薩埵．依般若波羅蜜多故．心無罣礙．無罣礙故．無有恐怖．遠離顛倒夢想．究竟涅槃．三世諸佛．依般若波羅密多故．得阿耨多羅三藐三菩提．故知般若波羅蜜多．是大神咒．是大明咒．是無上咒．是無等等咒．能除一切苦．真實不虛．故說般若波羅蜜多咒．即說咒曰．揭諦揭諦．波羅揭諦．波羅僧揭諦．菩提薩婆訶．

突發